香港交易所將於6月17日延長收市後交易時段 T+1時段交易時間增加兩小時至凌晨3時

香港交易所將於6月17日延長收市後交易時段
市場運作

2019年5月20日

T+1時段交易時間增加兩小時至凌晨3時

投資者可靈活在香港市場進行風險管理、捕捉機會

香港交易及結算所有限公司（香港交易所）今天（星期一）宣布延長收市後交易時段（T+1時段）兩小時，於2019年6月17日（星期一）起T+1時段的交易時間將為下午5時15分至翌日凌晨3時。此外，T+1時段截止時間（即在T+1時段後於系統輸入交易後活動的截止時間）同日亦由凌晨1時45分延至凌晨3時。

香港交易所聯席總裁及首席營運總監戴志堅說：「我們一直致力於改進旗下市場的交易平台，以滿足環球客戶的投資和風險管理需求。今次進一步提升收市後交易時段的計劃將為市場提供更大彈性，便利客戶於美國市場交易時段捕捉投資機遇，並能夠適時進行風險管理。」

香港交易所於2017年宣布分階段將T+1時段延長至凌晨3時。首階段將T+1時段由晚上11時45分延長至凌晨1時已於2017年11月完成；第二階段在T+1時段增加股票指數期權產品並設立短暫停牌機制已於2018年5月完成。

T+1時段自2013年起實施，初期只包括股票指數期貨，其後加入各種資產類別（貨幣和商品）的產品並廣受投資者歡迎。期貨產品自2013年在T+1時段的成交量複合年均增長率達50%，佔日間交易時段的比率，更由2013年1的4%升至今年目前為止2的18%。於去年新增的股票指數期權產品在T+1時段的日均成交量亦超過10,500張合約，佔日間交易時段近7%。

有關是次提升及T+1時段的其他詳情，請參閱今天刊發的通告及香港交易所網站收市後交易時段一欄。

註：
1 由2013年4月8日至2013年底的數據
2 截至2019年5月17日的數據